% ===========================================背景

\subsection{背景}
如前所述，在传统媒介向新媒体转换、融合的阶段中，现存两种实现方式，其一是以数字媒体为主的网络博客，而另一类则是以传统纸媒为主的数字报格式，本系统旨在为后者解决其Web化的工业化难题。

\paragraph{问题描述}

目前大多数数字报的Web化形式都仅停留在了形上，并未真正地融入了Internet元素。

那么什么是Internet，什么又是Web呢，简单地说，就是链接，两者都是增加了链接的数量与质量。例如谷歌、百度，是增进了网民获取所需的链接，而社交网络则是增进了人与人之间的链接，无论是何种形态的Web应用都是以人为出发点，去增进两种事物之间链接的应用程序。

而如今的数字报，从链接上仅仅是增加了一个从头版到文章的链接，但缺少了一个重要的因素，这样的链接并未从人、从用户的角度去考虑，无论是从浏览体验，还是其网络属性来说，都仅仅是将报纸铺在电子显示屏而已。

\noindent
那么真正的Web化是怎样的呢？可以分别从三个方面来逐一体现：
\begin{description}
	\item[分众] 细分用户群，对不同的用户群实现不同的运营策略，要做到这点，需要对用户数据进行收集、建模，为后两方面的实现提供基础数据模型。
	\item[精准] 精准是建立在分众之上，没有很好地细分用户，就没办法精准地了解到特定用户模型的刚性需求。
	\item[互动] 你的用户在使用产品时，需要一个快速、实时的平台与你进行交流，共同改进产品，而这种交流可以是显式的自然语言，同样也可以是其他形式来实现。
\end{description}

\noindent
本章节将会围绕这三个需求，慢慢向你揭开Web化报刊的神秘面纱。

\indent
但对于传统报社，因接不暇地业务需求遽增，同时又要分心涉足互联网，无疑是在蚕食其有限的战斗能力，此时该系统就应运而生，论文最后所实现的这一Web应用即是一个针对广大传统报社的SaaS(Software as a Service)云服务。

\indent
利用这一服务，注册的报社可以轻松地利用已有的资源，生成电子期刊，并获取在线订阅用户，作为一个纯粹的内容提供商(CP, Content Provider)的同时，我们还为报社提供其电子产品的用户数据，方便其针对数字用户制定相应的商业策略。

% ==========需求及系统功能分析===============================================

\subsection{需求及系统功能分析}
\subsubsection{目标用户}
该服务即一综合服务性平台，既拥有上节中说的企业级用户，同时作为一个报刊阅读平台，也拥有着以阅读为目标的个人用户。前者消费流量，而后者提供流量，从而构成了一个良性的生态循环。

\subsubsection{需求分析}
\paragraph{企业级用户}
这类用户的需求相对比较复杂，他们需要的是一个集数字报刊发布软件、数据统计平台为一体的云服务，我们除了提供此类服务之外，还应该尽量地简化他们发布数字报刊的时间成本，提供阅读质量。

\paragraph{个人用户}
这是一类需求相对简单的用户群，它们使用我们服务的理由就是以快速获取信息为主。因此我们需要提供一个各终端平台都无障碍的阅读平台，同时尽力地提高其阅读体验。

\subsubsection{功能分析}
\paragraph{数字报刊发布}
从企业级用户的根本需求出发，以节省其时间代价为根本，极力地简化其发布流程，用户在成功创建一类报刊后，在发布期刊时，仅仅需要上传一份PDF格式文件，我们的服务中心会提用户分析数据，提供适配所有终端的阅读页面。

\paragraph{数字报阅读平台}
从个人用户的根本需求出发，为他们提供一个易于阅读，易于分享的阅读平台。

\paragraph{数据统计平台}
同样为企业级用户量身定做，基于数据可视化技术为企业级用户快速、便捷地筛选出自己想要的信息。

% ==========可行性分析=========================================================

\subsection{可行性分析}
\indent
Occupation